【雙喜臨門】《恭喜八婆》 票房暫時領先 又獲美國公司洽購版權翻拍

今年農曆新年香港特別熱鬧，由港人執導或主演的賀歲片一共有5部，包括彭浩翔的《恭喜八婆》、周星馳的《新喜劇之王》、王祖藍首次執導的《你咪理，我愛你！》、林敏驄處女作《如珠如寶》、麥兆輝執導的《廉政風雲.煙幕》及丁仕昀拍攝的《玩轉全家福》，到底哪一部會成為票房冠軍呢？
不過昨日已經有3部賀歲片《恭》、《如》片和《你》片提早上映，從首日開畫票房數字來看，暫時是彭浩翔執導的《恭》片票房佔優，首天票房約收115萬，《如》片約86萬，《你》片收約81萬，不知在大年初一當星爺的《新》和《玩》片加入戰圈後，形勢會否有改變，雖然星爺一向有支持者，但今次《新》片大陸味道比較濃厚，主角是也是用大陸演員，對香港觀眾來說，未必會好感興趣，而《玩》片是大馬加香港公司合作投資，演員有林曉峰、鄭欣宜、盧海鵬、林德信及邵音音等主演，今年5部港產賀歲片都是以走搞笑片路線。
雖然彭浩翔的《恭》片尚未知道能否奪賀歲票房之冠，但日前他的公司已經收到喜訊，有美國電影公司看了試片後，十分喜歡，認為可以翻拍英文版本在歐美等地上映，美國電影公司已派出專人跟彭浩翔公司傾細則條件，昨日問彭導是甚麼公司想買版權翻拍，價錢高嗎？他表示：「因為雙方開始傾緊合約細則，同美國公司合作通常要簽保密協議，呢個階段，好多嘢唔可以講，總知價錢係好合理。其實當初都冇諗過有外國公司會睇中一部港式喜劇，我都好奇，佢哋係咪會明白戲入面嘅笑話。」
昨日，彭浩翔已通知了主要演員梁洛施、陳靜、谷祖琳、林兆霞、陳逸寧、陳奐仁、梁詠琪、郭奕芯及徐天佑等，他們當然是十分開心，彭導說：「以往美國都有睇中一啲港片嚟翻拍，但一般係劇情或動作片，喜劇係極之少，今次有美國監製睇完我哋部戲話幾好笑，唔難明白，佢覺得美國觀眾會睇得明，所以佢哋想買下版權。呢個消息已經令我有好大鼓舞，版權費多少已經唔重要。我最關心係邊個演我嘅角色，成部戲會唔會有知名美國演員參演。」

吹得就吹
你比錢人翻拍就有
分分鐘係流料搏宣傳 搏新年完左無人記得